( La carte décrite dans le premier brevet de [MASK] est d' ailleurs couplée au lecteur par radiofréquences , comme le seront trente ans plus tard les " cartes sans contacts " . )
La société [MASK] a été créée le 4 octobre 1974 par [MASK] et plusieurs investisseurs privés ( pas de capital risque ) pour exploiter ses brevets .
[MASK] [MASK] est entré au [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] en 1997 .
Quelques données sur le marché français ( données [MASK] [MASK] [MASK] ) :
L' observatoire de la sécurité des paiements de la [MASK] [MASK] [MASK] produit régulièrement des rapports à ce sujet .
Les principaux standards en matière de carte à puce sont le fruit des travaux de l' [MASK] .